王丹：不願流血講獨立是嘴砲、應立專法吸引港人來台

王丹：不願流血講獨立是嘴砲、應立專法吸引港人來台

民運人士、長期來台在國內大學客座的王丹即將離台，他提出十項建言提到，獨立不是喊出來的，但民調顯示只有二成願為台獨而戰，「如果不願意流血的話，不要再去講獨立了」，因為「那就是嘴砲」。他並指出，香港人在香港快待不下去，台灣應立專法，吸引港人來台。

王丹也提到，轉型正義走偏了；歷史記憶要透過教育來進行，但中學教育在轉型正義的歷史上講得太少，「大學教育應該要把白色恐怖、二二八事件列為必修課」。至於前瞻建設，他認為應至少投注半數在教育上。
有網友留言為王丹打氣：「台灣就是你的家」，歡迎隨時回來。

王丹今（4）日下午在台北市議會與媒體及民眾舉辦見面會。他表示，他有感受到總統蔡英文對中國民主化的關切和熱情。蔡總統在臉書對六四事件的發言讓他很感動。但中國民主化的實現，光靠關切和熱情是很難推動的，應該要化為具體支持的行動，不只是說說。

王丹離開台灣後，準備在美國成立智庫。他在給台灣的10點建議中，談及對台灣獨立的看法說，獨立不是喊出來的，去年有民調指出，有7、8成民眾自認「我是台灣人」，但願意為了台灣獨立而戰的卻只有2成。

他表示，如果不願意流血的話，不要再去講獨立了，因為「那就是嘴砲」。王丹說，自己從20歲就和中國共產黨交手，很清楚中共是一個看實力的政黨，「台灣越勇敢它越不敢打你，因為成本太高了」。

他還提到，民進黨選舉大勝，若沒有太陽花運動是不可能的。但民進黨對太陽花運動提出的訴求沒有回應得很好，應該重視青年一代提出的價值。再者，台灣一些陳情抗議活動開始出現暴力，這會腐蝕台灣的民主，必須提高公民素質，才能理性討論問題。

王丹也指出，要懂中國問題才能處理好兩岸關係，應該要把兩岸關係的決策建立在對中國的了解上，但台灣不在乎中國現代發展變化。此外，台灣要支持中國民主化，民主的中國對台灣而言會比較好。

關於前瞻計畫，王丹則說，應該要投注一半的資源在教育上，把教育作為立國之本，引進最好的人才、師資。再者，人權還是很重要的，不管是廢死還是同婚議題，應該高度重視。

王丹最後表示，香港人在香港快待不下去了，香港民眾有很好的教育水準與國際觀，台灣應該立專法吸引香港人來台灣。

去奶台仔屎眼？寧願做港豬

又唔係咁講。。。。
寧要台妹不要港女

王丹也指出，要懂中國問題才能處理好兩岸關係，應該要把兩岸關係的決策建立在對中國的了解上，但台灣不在乎中國現代發展變化。此外，台灣要支持中國民主化，民主的中國對台灣而言會比較好。

跟香港班大中華膠一樣
要建設民主中國

台灣不了

王丹：人血饅頭派教祖，叫人衝自己縮。

大家都係食同一條水既人血饅頭嘛

台灣要建國只要美國贊成就ok
講什麼流血

反共愛中國

on9 呢d垃圾蝗蟲所謂爭取民主就係侵略鄰國

共慘黨 2號

王丹仆街啦去

王丹恐嚇香港人必須綑綁中國民主：「鄰居沒有自由，你就不可能有真正的自由」

【明報專訊】近日以文化人陳雲為主嘅香港本土派，因不滿支聯會今年「愛國愛民」嘅六四主題，發起罷去六四燭光晚會。呢個爭議繼續升溫，前學運領袖王丹前日喺網上開腔，佢話對本土派嘅講法好心痛。唔少網民噚日就將辯論戰場轉移到王丹facebook，而王丹就坦言唔認識陳雲，「完全沒聽說過這個人」。

本土派不滿「愛國」主題

自從王丹呼籲港人繼續去六四晚會後，佢嘅facebook變得異常熱鬧。有本土派人士話，去六四晚會，等於支持支聯會嘅「愛國」主題，決定唔去，話寧願留喺屋企悼念好過；有更加激進嘅人甚至話，香港嘅民主運動係為咗香港，而唔係為咗「王丹嘅中國」，更叫王丹「好自為之」，總之就火藥味甚濃。

有唔同意本土派嘅港人反駁，話每年去維園悼念六四，從來都唔係為咗支持邊個，而只係想話畀共產黨知，港人永遠都唔會忘記佢哋嘅罪行；亦有人認為，齊集維園、團結一致，先至係最有效嘅武器，質疑本土派叫人唔好去集會，如同共產黨喺度搞分化咁話。

王：鄰居沒自由 你不可能有

有香港網友向王丹「告狀」，話發起叫港人「忘記六四」、罷去集會嘅係陳雲，仲話陳雲曾話自己係「中國海外民運德國分部主席」。不過，王丹就話「完全沒聽說過這個人」、「完全沒聽說過海外民運有這麼一位德國支部主席」。

王丹又話，「鄰居沒有自由，你就不可能有真正的自由」，認為香港同中國嘅民主進程唇亡齒寒，希望香港人唔好因為要同大陸切割而放棄爭取平反六四。

王丹疑患腦瘤 fb求救 讓我回台就醫

目前人在美國的民運人士、清大教授王丹，稍早3度在臉書po文求救，表示他在超市頭昏差點倒地，因症狀已連續兩個月出現，「我自己嚴重懷疑是腦部腫瘤或者腦血栓」，盼能盡快返台就醫，但卡在回美證未辦妥，無法如願，急說：「希望台灣政府能夠專案處理，讓我回來台灣就醫。大家幫我跟你們的政府說，好嗎？」

對此，移民署表示，清華大學替王丹申請來台當講師，入台證效期至10月6日，台灣方面能協助的證件沒有問題，但他搭機離開美國需要返美簽證，這部份由美國核發，台灣無權過問。

「其實有點焦慮。」王丹臉書文章說，他在美國沒有健保，就醫檢查費用昂貴，難以負擔，希望提前返回台灣看病，但他因屬有綠卡的無國籍人士，返台需「回美證」、「入台證」才行。

他說「上周已經向台灣政府提出申請，希望設法協助我儘快返回台灣看病。至今還在研議中沒有回覆。」

王丹求救訊息吸引數千名網友按讚關心，有人發起「一人一信救救王丹」，寫信到移民署，希望能專案協助，也有人有意發起「一人一百救丹哥」，直接給予金錢援助。

但也有網友質疑「老師，開放給您的話台灣政府是不是要開放給所有相同情況的非台灣及台灣國民呢？開一個先例，之後就會有更多人要求了。台灣本國籍都不可能有這種特權了。」

對此，王丹回說：「我的情況其實非常特殊，大概是千萬分之一，所以不存在你說的那種“開放給所有人”的情況。」（突發中心／綜合報導）

王丹不滿未獲打尖搭的士接雙親

現居台灣的大陸民運人士王丹，昨日在個人專頁撰文，指早前父母到台灣探望他時，他到機場接機時，要求機場人員讓他和年老雙親提早登上的士，但遭到工作人員拒絕，他在帖中認為自己要求並不過份，批評台灣社會不夠敬老，更指「尊老是社會美德」。然而有關帖文，卻反引來不少台灣網民留言批評，其後王丹更將有關帖子刪除。

王丹昨日在個人Facebook專頁，指自己早前到機場接父母到台灣過年，指由於父母年事已高，一個曾中過風，一個有心臟病，故離開機場等的士時，他向工作人員要求讓他和父母插隊提早登上的士，但遭到對方拒絕，要求他們繼續排隊，令他感到非常不滿，更在Facebook上指「尊老是社會美德」。結果台灣網民紛紛留言指王想行使特權，令他急急將帖子刪除。

然而仍有台灣網民將帖子Cap圖後廣傳，更以「人渣」形容王丹，並要求將他驅逐出境，網民繼續怒指王丹想行使特權：「想耍特權還要po網取暖，本來就要排隊，這才是公平正義啊」，有網民則要求他回到大陸：「我建議王丹可以回到祖國的懷抱，為什麼你認為可以特別？」

也有網民人批評王丹不孝：「生氣的應該是我們這些看官……明明自己雙親有心臟病，中風……你還好意思讓他們大老遠的來跟你過年，既然來了也不安排好接機，看看你自己是存什麼心，真的可憐兩老當了孝子啊……」

不願流血要結束一黨專政咁算咩野？

人血饅頭

台灣人都唔妥王丹啦

王丹自己無供台灣保險, 長居美帝

個腦一有病, 怕美帝醫療費貴, 即時狗衝返台灣醫, 仲要台灣比福利比

又唔排隊, 打尖比人爆上報

佢食六四人血饅頭都食左28年啦

台灣睬佢都ON

台灣成日搵機會, 一D一D走向正常國家

何謂流血先？義士畀黑警打到爆剛唔算咩？

我唔知王丹係點樣判斷獨立係打算唔流血
邊個同佢講？
佢自己FF？

劉曉波打爛D鎗, 就係唔打算流血 (匪軍既血) 啦
咁正如王丹所講, 8964都係收皮算把啦！

不願流血建設民主支那都係嘴砲

王丹何時帶兵打入北京？

扼飲扼食支那垃圾一件

除左每年被支聯會拿黎消費, 當做搖錢樹外,

王丹真係無乜撚用